男警死因庭作供稱陳彥霖不喜歡警察 感覺她是反叛青年

男警死因庭作供稱陳彥霖不喜歡警察

【Now新聞台】15歲少女陳彥霖在反修例風波期間離世，死因庭繼續研訊，傳召兩名警員作供，其中一名警員曾經處理陳彥霖懷疑襲警案。他指，陳彥霖不喜歡警察。

陳彥霖遺體去年9月26日在油塘對開海面被發現，她的死因研訊踏入第四天，傳召一名男警長作供。他指，去年8月13日，接報到塘福懲教所支援同袍，處理一宗求警協助案 。

到場後了解到一名的士司機報案稱，接載一名女子到上址後，對方沒有付款。該名女子手舞足蹈，並用腳踢一名女警，後來知道該名女子叫陳彥霖。他到場時陳彥霖已被上手扣，他負責宣布以毆打警務人員罪拘捕陳彥霖 。他帶陳彥霖上警車後座，等候帶她返梅窩警署。期間陳彥霖突然雙腳伸向前排乘客座位，並想上前排，他立刻喝止，陳彥霖亦有聽從。

到達警署錄取口供後，由陳彥霖母親到場，接走陳彥霖 。

他稱，陳彥霖對警方態度抗拒，不喜歡警察，感覺她是反叛青年，但沒有自言自語或自殘行為。研訊主任問他有否留意到，陳彥霖手腕有否受傷 。他回答指，看到陳彥霖時，她已上手扣所以沒留意。他亦指，陳彥霖沒有投訴受傷 。

而陳彥霖曾經在去年八月在東涌港鐵站大叫大喊，負責處理的女警供稱，當日下午兩時許接報一名女子情緒激動，坐在東涌站外，到場後見陳彥霖大喊大叫， 查問後知道陳彥霖因遺失電話，未能與男友父親聯絡而不開心。

本來想帶陳彥霖去醫院，但陳彥霖聽到去醫院後，更加激動，說「不想去」、「不想被人困住」，言談間知道她經常出入醫院。後來一名途人嘗試與陳彥霖溝通，效果比警方與她溝通更好。

陳彥霖情緒亦平復，女警再問是否需要看醫生，陳彥霖說不用，大約三時許女警便離開現場。

有無人問啲狗有無成日揾便衣狗蘇妖佢?

一個正常人係呢一年點會對狗有好感

咁都冇邊幾個青年唔反叛

正常人都唔鍾意 姐係佢好正常

對住班畜生好難唔嬲

乜依d個人評論都可以出庭作供
咁幾時傳召埋佢學校果幾百個同學同幾千個街坊

正常人都唔會鍾意黑狗

面對現實